% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=f7f49&id=4C23-11&n=2&d=10&s=7&s2=true&alea=FHO1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Effectuer des calculs avec des fractions
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Source=MathALÉA, Trajet={2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Effectuer les calculs suivants.
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=\dfrac{-3}{56}-\dfrac{3}{7}\times \dfrac{-7}{8}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{3}{4}\div \dfrac{-5}{9}+\dfrac{-3}{20}$\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
		\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f7f49&id=4C23-11&n=2&d=10&s=7&s2=true&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calcul de $A$ :\\
$\begin{aligned}A &=\dfrac{-3}{56}-\dfrac{3}{7}\times \dfrac{-7}{8}&\text{On s'occupe des signes moins.} \\ &= -\dfrac{3}{56}+\dfrac{3}{7}\times \dfrac{7}{8}&\text{On effectue la multiplication.} \\ &= -\dfrac{3}{56}+\dfrac{21}{56}&\text{On effectue l'addtition.}\\ &= \dfrac{18}{56}&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= \dfrac{9}{28}\\\end{aligned}$
\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}
Calcul de $B$ :\\
$\begin{aligned}B &=\dfrac{3}{4}\div \dfrac{-5}{9}+\dfrac{-3}{20}&\text{On s'occupe d'abord des signes moins.} \\ &= -\dfrac{3}{4}\div \dfrac{5}{9}-\dfrac{3}{20}&\text{On effectue la division.} \\ &= -\dfrac{3}{4}\times \dfrac{9}{5}-\dfrac{3}{20}&\text{Diviser revient à multiplier par l'inverse}\\ &= -\dfrac{27}{20}-\dfrac{3}{20}&\text{On effectue la soustraction.}\\ &= -\dfrac{30}{20}&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= -\dfrac{3}{2}\\\end{aligned}$
\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Par exemple,\\
	 $\begin{aligned}C &=\dfrac{-6}{8}+\dfrac{-1}{4}\div \dfrac{2}{9}&\text{On s'occupe d'abord des signes moins.} \\ &= -\dfrac{6}{8}-\dfrac{1}{4}\div \dfrac{2}{9}&\text{On effectue la division en priorité.} \\ &= -\dfrac{6}{8}-\dfrac{1}{4}\times \dfrac{9}{2}&\text{Diviser revient à multiplier par l'inverse}\\ &= -\dfrac{6}{8}-\dfrac{9}{8}&\text{On effectue la soustraction.}\\ &= -\dfrac{15}{8}\end{aligned}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $\dfrac{9}{28}$
	\item $-\dfrac{3}{2}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}

